如此美麗無私的香港人 - 林夕

如此美麗無私的香港人 - 林夕

說航拍下的雨傘森林開滿整個港島，漂亮到震撼國際，其實有點不仁。

這美麗畫面背後，有多少汗水淚水血水，兩個多月以至二十年有多的怨氣累積堆疊而成。

大陸封鎖真相、顛倒是非、栽贓嫁禍，口口聲聲一小撮暴徒鬧事。如果這樣的畫面外銷轉內銷，如此多暴徒冒雨舉傘，如此擁擠緩慢而沒發生任何衝突，這樣的暴徒也未免太斯文了。

有些香港人依然信不過香港人，仍然真心覺得有人收錢、有人受媒體教唆、有人受外國勢力支配，一百七十多萬人，你叫神盾局策劃一次這樣進退有序的逛街行動給世人看看。除非你是環球時報胡錫進，會把這次和平而堅定的遊行，歸功於深圳軍演的恫嚇，引發「暴力退潮」。如果鬧事者有那麼聽話，會被嚇怕，就不是暴徒了。

香港人真的很有心，很有耐心，很細心。和你飛超出了一點紅線之後，此刻需要一個和理非的行動，就和理非給你看，須要多少默契，心靈要有多相同才能做到啊。這次不是一組幾百人的游擊戰與警隊對壘，組員之間看形勢變化而行事。這次是百多萬人，從維園第一批走出維園之後，民陣就不能控制大局，但是大局在大家心中。

某些人堵人堵了很久的地帶，後面的人喊開路，前面的人發現是巴士被人群堵住，隨即重演分紅海，巴士去後，人流隨即通暢，繼續向前推進。少一點遊行經驗以及默契，就會互相吵起來亂起來，難度之高，出埃及記也不外如此。碰到了紅衣人，明知也不必故問了，就是不被你挑釁不再中你計，不再讓你成為英雄，幽默不止能救世，也能四両撥千斤；中央那麼喜歡屈港人以港獨，也倒過來跟紅衣人合照，祝他一句福建獨立，嚇跑他比拳頭更有效。

警方在命根寶貝中聯辦附近嚴陣以待，講明和理非，大部分人就不讓你得逞，到中聯辦前就行人止步，大海無量，卻要退就退。

剩下來無事可做，警察只能截查市民，不知是否不甘心，抑或有疑心症，竟然問身穿黃色反光衣的急救員：「把鉸剪用嚟做咩？」救護員有剪刀，正如教車師傅有士巴拿，合情合理，如果那救護員回警察說是用來割席的，不知道會不會被控以阻差辦公？

如此美麗聰明靈活無私的香港人，是如何煉成的？很可惜，是一場漫長的災難裏一點一滴撿拾到的。林鄭不配有這樣的市民，竟以為派錢可以拖延可以打散士氣，那就好好繼續聽行政會議的意見，查一查神盾局的地址，收拾亂局吧。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
中國人民生活現實 (左丁山)

下一則
下一則
童 言 (李碧華)

好靚呀， 香港人真係好美麗。

親眼睇住由無落雨到落雨, 睇住佢哋開遮.

無一個人走, 企定定係到等入維園.

睇住佢哋唔郁差不多成兩個鐘.

香港人質素放諸世界首屈一指

就算只比一片爛地都可以活出價值，哪裡有香港人，哪裡就是香港

推
香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0

夕爺

夕爺完全唔驚俾人封殺

你要搞清楚係夕爺俾人封殺定夕爺封殺人

夕爺
佢71嗰篇都寫得好好

風雨裏追趕

借po，一齊上twitter做文宣！

大海無量，卻要退就退。

明明就係be water
但唔知係咪知道出自佢支筆嘅心理作用
成個意境出曬黎

唔落呢場雨 都感覺唔到啲人個心係咁 firm.

香港人

咁多年都聽林夕既歌長大真係好幸福

Up